\section{$\Omega_{\epsilon}外の応力および変位$}

一方，$\Omega_{a}\backslash\Omega_\epsilon$内の$\hat{\bm{u}}^{(I)+}$のThe Airy stress function $\Phi^{(I)+}$に関しても同様に，以下のように展開できる．

\begin{align}
\Phi^{(I)+} =&A_{01}^{(I)+}r^2+A_{02}^{(I)+}r^2\ln(r)+A_{03}^{(I)+}\ln(r)+A_{04}^{(I)+}\theta
\nonumber
\\
&+\Bigl(A_{11}^{(I)+}r^3+A_{12}^{(I)+}r\ln(r)+A_{14}^{(I)+}r^{-1}\Bigr)\cos(\theta)+A_{13}^{(I)+}r\theta \sin(\theta)
\nonumber
\\
&+\Bigl(B_{11}^{(I)+}r^3+B_{12}^{(I)+}r\ln(r)+B_{14}^{(I)+}r^{-1}\Bigr)\sin(\theta)+B_{13}^{(I)+}r\theta \cos(\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl(A_{m1}^{(I)+}r^{m+2}+A_{m2}^{(I)+}r^{-m+2}
+A_{m3}^{(I)+}r^{m}+A_{m4}^{(I)+}r^{-m}\Bigr)\cos(m\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl(B_{m1}^{(I)+}r^{m+2}+B_{m2}^{(I)+}r^{-m+2}
+B_{m3}^{(I)+}r^{m}+B_{m4}^{(I)+}r^{-m}\Bigr)\sin(m\theta)
\label{eq:Airy1out}
\end{align}


$r\rightarrow\infty$において，$|\hat{u}|\rightarrow0$となる条件は以下のようになる，

\begin{align}
A_{01}^{(I)+}=0,\hspace{1cm}A_{02}^{(I)+}=0&
\nonumber
\\
A_{11}^{(I)+}=0,\hspace{1cm}A_{12}^{(I)+}(\kappa^{a}-1)+A_{13}^{(I)+}(\kappa^{a}+1)=0&
\nonumber
\\
A_{12}^{(I)+}(\kappa^{a}+1)+A_{13}^{(I)+}(\kappa^{a}-1)=0
\nonumber
\\
B_{11}^{(I)+}=0,\hspace{1cm}B_{12}^{(I)+}(\kappa^{a}-1)-B_{13}^{(I)+}(\kappa^{a}+1)=0&
\nonumber
\\
B_{12}^{(I)+}(\kappa^{a}+1)-A_{13}^{(I)+}(\kappa^{a}-1)=0
\nonumber
\\
D_{3}^{(I)+}=0,\hspace{1cm}
D_{2}^{(I)+}-\frac{1}{2}\bigl\{-B_{12}^{(I)+}+B_{13}^{(I)+}\bigr\}=0&
\nonumber
\\
D_{1}^{(I)+}-\frac{1}{2}\bigl\{A_{12}^{(I)+}+A_{13}^{(I)+}\bigr\}=0&
\nonumber
\\
A_{m1}^{(I)+}=0,\hspace{1cm}A_{m3}^{(I)+}=0&\hspace{1cm}(m\geq2)
\nonumber
\\
B_{m1}^{(I)+}=0,\hspace{1cm}B_{m3}^{(I)+}=0&\hspace{1cm}(m\geq2)
\label{eq:condition1out}
\end{align}


ゆえに，式\eqref{eq:condition1out}を用いて$\hat{\sigma}_{rr}^{(I)+},\hat{\sigma}_{r\theta}^{(I)+},\hat{u}_{r}^{(I)+},\hat{u}_{\theta}^{(I)+}$を整理すると，以下のようになる．

\begin{align}
\hat{\sigma}_{rr}^{(I)+} =&A_{03}^{(I)+}r^{-2}
\nonumber
\\
&-2A_{14}^{(I)+}r^{-3}\cos(\theta)
\nonumber
\\
&-2B_{14}^{(I)+}r^{-3}\sin(\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{
-A_{m2}^{(I)+}(m+2)(m-1)r^{-m}
-A_{m4}^{(I)+}m(m+1)r^{-m-2}\Bigr\}\cos(m\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{
-B_{m2}^{(I)+}(m+2)(m-1)r^{-m}
-B_{m4}^{(I)+}m(m+1)r^{-m-2}\Bigr\}\sin(m\theta)
\label{eq:sigmarr1out}
\end{align}

\begin{align}
\hat{\sigma}_{r\theta}^{(I)+} =&A_{04}^{(I)+}r^{-2}
\nonumber
\\
&-2A_{14}^{(I)+}r^{-3}\sin(\theta)
\nonumber
\\
&+2B_{14}^{(I)+}r^{-3}\cos(\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{
-A_{m2}^{(I)+}(m+2)(m-1)r^{-m}
-A_{m4}^{(I)+}m(m+1)r^{-m-2}\Bigr\}\cos(m\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{
+B_{m2}^{(I)+}(m+2)(m-1)r^{-m}
+B_{m4}^{(I)+}m(m+1)r^{-m-2}\Bigr\}\sin(m\theta)
\label{eq:sigmartheta1out}
\end{align}

\begin{align}
2\mu^{a}\hat{u}_{r}^{(I)+} =&-A_{03}^{(I)+}r^{-1}
\nonumber
\\
&+A_{14}^{(I)+}r^{-2}\cos(\theta)
\nonumber
\\
&+B_{14}^{(I)+}r^{-2}\sin(\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{A_{m2}^{(I)+}(\kappa^{a}+m-1)r^{-m+1}
+A_{m4}^{(I)+}mr^{-m-1}\Bigr\}\cos(m\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{B_{m2}^{(I)+}(\kappa^{a}+m-1)r^{-m+1}
+B_{m4}^{(I)+}mr^{-m-1}\Bigr\}\sin(m\theta)
\label{eq:ur1out}
\end{align}


\begin{align}
2\mu^{a}\hat{u}_{\theta}^{(I)+} =&-A_{04}^{(I)+}r^{-1}
\nonumber
\\
&+A_{14}^{(I)+}r^{-2}\sin(\theta)
\nonumber
\\
&-B_{14}^{(I)+}r^{-2}\cos(\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{-A_{m2}^{(I)+}(\kappa^{a}-m+1)r^{-m+1}
-A_{m4}^{(I)+}mr^{-m-1}\Bigr\}\sin(m\theta)
\nonumber
\\
&+\sum_{m=2}^{\infty}\Bigl\{B_{m2}^{(I)+}(\kappa^{a}-m+1)r^{-m+1}
-B_{m4}^{(I)+}mr^{-m-1}\Bigr\}\cos(m\theta)
\label{eq:utheta1out}
\end{align}

\newpage
